## Regla general - Forma simple

$$
    \Large{
        f(x) = k \cdot x^{n}
        \hspace{2em}
        f'(x) = k \cdot n \cdot x^{n-1}
    }
$$
<br>


#### Funcion constante

$$
    \large{

        f(x) = k
        \hspace{2em}
        f'(x) = 0
    }
$$
<br>

#### Funcion lineal

$$
    \large{

        f(x) = a \cdot x + b
        \hspace{2em}
        f'(x) = a
    }
$$

$$
    \large{

        f(x) = x
        \hspace{2em}
        f'(x) = 1
    }
$$
<br>

#### Derivada de una potencia

$$
    \large{

        f(x) = x^{n}
        \hspace{2em}
        f'(x) = n \cdot x^{n - 1}
    }
$$
<br>

#### Derivada de una raiz

$$
    f(x) = \sqrt[i]{x^{n}} = x^{\frac{n}{i}}
    \hspace{2em}
    f'(x) = \frac{n}{i} \cdot x^{\frac{n}{i} - 1}
$$

$$
    f(x) = \sqrt[i]{x}
    \hspace{2em}
    f'(x) = \frac{1}{i \cdot \sqrt[i]{x^{i - 1}}}
$$

$$
    f(x) = \sqrt{x}
    \hspace{2em}
    f'(x) = \frac{1}{2 \cdot \sqrt{x}}
$$
<br>


#### Derivada de una exponencial

$$
    \large{

        f(x) = a^{x}
        \hspace{2em}
        f'(x) = a^{x} \cdot \ln(a)
    }
$$
<br>


## Funciones trigonometricas

#### Seno

$$
    \large{

        f(x) = \sin(x)
        \hspace{2em}
        f'(x) = \cos(x)
    }
$$
<br>

#### Coseno

$$
    \large{

        f(x) = \cos(x)
        \hspace{2em}
        f'(x) = -\sin(x)
    }
$$
<br>

#### Tangente

$$
    \large{

        f(x) = \tan(x)
        \hspace{2em}
        \begin{array}{l}
            f'(x) = \sec^{2}(x)
            \\\\
            f'(x) = \dfrac{1}{\cos^{2}(x)}
            \\\\
            f'(x) = 1 + \tan^{2}(x)    
        \end{array}
    }
$$
<br>


#### Secante

$$
    \large{

        f(x) = \sec(x)
        \hspace{2em}
        \begin{array}{l}
            f'(x) = \sec(x) \cdot \tan(x)
            \\\\
            f'(x) = \dfrac{\sin(x)}{\cos^{2}(x)}
        \end{array}
    }
$$
<br>


#### Cosecante

$$
    \large{

        f(x) = \csc(x)
        \hspace{2em}
        \begin{array}{l}
            f'(x) = -\csc(x) \cdot \cot(x)
            \\\\
            f'(x) = \dfrac{-\cos(x)}{\sin^{2}(x)}
        \end{array}
    }
$$
<br>


#### Cotangente

$$
    \large{

        f(x) = \cot(x)
        \hspace{2em}
        \begin{array}{l}
            f'(x) = -\csc^{2}(x)
            \\\\
            f'(x) = \dfrac{-1}{\sin^{2}(x)}
            \\\\
            f'(x) = - 1 - \cot^{2}(x)    
        \end{array}
    }
$$
<br>


## Funciones trigonometricas inversas

#### Arco seno

$$
    \large{

        f(x) = \arcsin(x)
        \hspace{2em}
        f'(x) = \frac{1}{\sqrt{1 - x^{2}}}
    }
$$
<br>

#### Arco Coseno

$$
    \large{

        f(x) = \arccos(x)
        \hspace{2em}
        f'(x) = \frac{-1}{\sqrt{1 - x^{2}}}
    }
$$
<br>

#### Arco Tangente

$$
    \large{

        f(x) = \arctan(x)
        \hspace{2em}
        f'(x) = \frac{1}{1 + x^{2}}
    }
$$
<br>

#### Arco Cotangente

$$
    \large{

        f(x) = \text{arccot}(x)
        \hspace{2em}
        f'(x) = \frac{-1}{1 + x^{2}}
    }
$$
<br>

#### Arco secante

$$
    \large{

        f(x) = \text{arcsec}(x)
        \hspace{2em}
        f'(x) = \frac{1}{|x| \cdot \sqrt{x^{2} - 1}}
    }
$$
<br>

#### Arco Cosecante

$$
    \large{

        f(x) = \text{arccsc}(x)
        \hspace{2em}
        f'(x) = \frac{-1}{|x| \cdot \sqrt{x^{2} - 1}}
    }
$$
<br>