
## Pitagoricas
$$
\begin{array}{cc}
    \sin(\alpha) = \dfrac{\text{cateto opuesto}}{\text{hipotenuza}}
    &&
    \cos(\alpha) = \dfrac{\text{cateto adyacente}}{\text{hipotenuza}}
    &&
    \tan(\alpha) = \dfrac{\text{cateto opuesto}}{\text{cateto adyacente}}
    \\\\
    \csc(\alpha) = \dfrac{\text{hipotenuza}}{\text{cateto opuesto}}
    &&
    \sec(\alpha) = \dfrac{\text{hipotenuza}}{\text{cateto adyacente}}
    &&
    \cot(\alpha) = \dfrac{\text{cateto adyacente}}{\text{cateto opuesto}}
\end{array}
$$
<br>

#### Tangente, Seno y Coseno
$$
\begin{array}{c}
    \tan(\alpha) = \dfrac{\sin(\alpha)}{\cos(\alpha)}
    &&
    \sin(\alpha) = \tan(\alpha) \cdot \cos(\alpha)
    &&
    \cos(\alpha) = \dfrac{\sin(\alpha)}{\tan(\alpha)}
\end{array}
$$
<br>

#### Cotangente, Seno y Coseno
$$
\begin{array}{c}
    \cot(\alpha) = \dfrac{\cos(\alpha)}{\sin(\alpha)}
    &&
    \cos(\alpha) = \cot(\alpha) \cdot \sin(\alpha)
    &&
    \sin(\alpha) = \dfrac{\cos(\alpha)}{\cot(\alpha)}
\end{array}
$$
<br>

#### Tangente y Cotangente
$$
\begin{array}{c}
    \tan(\alpha) = \dfrac{1}{\cot(\alpha)}
    &&
    \tan(\alpha) \cdot \cot(\alpha) = 1
    &&
    \cot(\alpha) = \dfrac{1}{\tan(\alpha)}
\end{array}
$$
<br>

#### Seno y Cosecante
$$
\begin{array}{c}
    \csc(\alpha) = \dfrac{1}{\sin(\alpha)}
    &&
    \sin(\alpha) \cdot \csc(\alpha) = 1
    &&
    \sin(\alpha) = \dfrac{1}{\csc(\alpha)}
\end{array}
$$
<br>

#### Coseno y secante
$$
\begin{array}{c}
    \sec(\alpha) = \dfrac{1}{\cos(\alpha)}
    &&
    \sec(\alpha) \cdot \cos(\alpha) = 1
    &&
    \cos(\alpha) = \dfrac{1}{\sec(\alpha)}
\end{array}
$$
<br>



## Razon trigonometrica fundamental
<br>

$$
\begin{array}{c}
    \Large{
        \sin^{2}(\alpha) + \cos^{2}(\alpha) = 1
    }
    \\\\\\
    \sin^{2}(\alpha) = 1 - \cos^{2}(\alpha) 
    \hspace{2em} 
    \cos^{2}(\alpha) = 1 - \sin^{2}(\alpha) 
\end{array}
$$
<br>

#### Tangente y Secante
<br>

$$
\begin{array}{c}
    \Large{
        1 + \tan^{2}(\alpha) = \sec^{2}(\alpha)
    }
    \\\\\\
    \sec^{2}(\alpha) - \tan^{2}(\alpha) = 1
    \hspace{2em} 
    \tan^{2}(\alpha) = \sec^{2}(\alpha) - 1
\end{array}
$$
<br>

#### Cotangente y Cosecante
<br>

$$
\begin{array}{c}
    \Large{
        1 + \cot^{2}(\alpha) = \csc^{2}(\alpha)
    }
    \\\\\\
    \csc^{2}(\alpha) - \cot^{2}(\alpha) = 1
    \hspace{2em} 
    \cot^{2}(\alpha) = \csc^{2}(\alpha) - 1
\end{array}
$$
<br>



## Suma de angulos

#### Seno de una suma
$$
\begin{array}{c}
    \sin(\alpha + \beta) = \sin(\alpha) \cdot \cos(\beta) + \sin(\beta) \cdot \cos(\alpha)
    \\\\
    \sin(\alpha - \beta) = \sin(\alpha) \cdot \cos(\beta) - \sin(\beta) \cdot \cos(\alpha)
\end{array}
$$
<br>

#### Coseno de una suma
$$
\begin{array}{c}
    \cos(\alpha + \beta) = \cos(\alpha) \cdot \cos(\beta) - \sin(\alpha) \cdot \sin(\beta)
    \\\\
    \cos(\alpha - \beta) = \cos(\alpha) \cdot \cos(\beta) + \sin(\alpha) \cdot \sin(\beta)
\end{array}
$$
<br>

#### Tangente de una suma
$$
\begin{array}{c}
    \tan(\alpha + \beta) = \dfrac{\tan(\alpha) + \tan(\beta)}{1 - \tan(\alpha) \cdot \tan(\beta)}
    \\\\
    \tan(\alpha - \beta) = \dfrac{\tan(\alpha) - \tan(\beta)}{1 + \tan(\alpha) \cdot \tan(\beta)}
\end{array}
$$
<br>



## Suma de angulos notables

#### Seno de 180 + alpha
$$
\begin{array}{cc}
    \sin(180^{\circ} + \alpha) = -\sin(\alpha)
    &&
    \sin(\pi + \alpha) = -\sin(\alpha)
    \\\\
    \sin(180^{\circ} - \alpha) = +\sin(\alpha)
    &&
    \sin(\pi - \alpha) = +\sin(\alpha)
\end{array}
$$
<br>

#### Coseno de 180 + alpha
$$
\begin{array}{cc}
    \cos(180^{\circ} \pm \alpha) = -\cos(\alpha)
    &&
    \cos(\pi \pm \alpha) = -\cos(\alpha)
\end{array}
$$
<br>

#### Tangente de 180 + alpha
$$
\begin{array}{cc}
    \tan(180^{\circ} + \alpha) = \tan(\alpha)
    &&
    \tan(\pi + \alpha ) = \tan(\alpha)
    \\\\
    \tan(180^{\circ} - \alpha) = -\tan(\alpha)
    &&
    \tan(\pi - \alpha ) = -\tan(\alpha)
\end{array}
$$
<br>

#### Seno de 90 + alpha
$$
\begin{array}{cc}
    \sin(90^{\circ} \pm \alpha) = \cos(\alpha)
    &&
    \sin\left(\dfrac{\pi}{2} \pm \alpha \right) = \cos(\alpha)
\end{array}
$$
<br>

#### Coseno de 90 + alpha
$$
\begin{array}{cc}
    \cos(90^{\circ} + \alpha) = -\sin(\alpha)
    &&
    \cos\left(\dfrac{\pi}{2} + \alpha \right) = -\sin(\alpha)
    \\\\
    \cos(90^{\circ} - \alpha) = \sin(\alpha)
    &&
    \cos\left(\dfrac{\pi}{2} - \alpha \right) = \sin(\alpha)
\end{array}
$$
<br>

#### Tangente de 90 + alpha
$$
\begin{array}{cc}
    \tan(90^{\circ} + \alpha) = -\dfrac{1}{\tan(\alpha)}
    &&
    \tan\left(\dfrac{\pi}{2} + \alpha \right) = -\dfrac{1}{\tan(\alpha)}
    \\\\
    \tan(90^{\circ} - \alpha) = \dfrac{1}{\tan(\alpha)}
    &&
    \tan\left(\dfrac{\pi}{2} - \alpha \right) = \dfrac{1}{\tan(\alpha)}
\end{array}
$$
<br>




## Suma de senos y cosenos

#### suma de senos
$$
\begin{array}{l}
    \sin(\alpha) + \sin(\beta) = 2 \cdot \sin\left( \dfrac{\alpha + \beta}{2} \right) \cdot \cos\left( \dfrac{\alpha - \beta}{2} \right)
    \\\\
    \sin(\alpha) - \sin(\beta) = 2 \cdot \sin\left( \dfrac{\alpha - \beta}{2} \right) \cdot \cos\left( \dfrac{\alpha + \beta}{2} \right)
\end{array}
$$
<br>

#### suma de cosenos
$$
\begin{array}{l}
    \cos(\alpha) + \cos(\beta) = 2 \cdot \cos\left( \dfrac{\alpha + \beta}{2} \right) \cdot \cos\left( \dfrac{\alpha - \beta}{2} \right)
    \\\\
    \cos(\alpha) - \cos(\beta) = -2 \cdot \cos\left( \dfrac{\alpha + \beta}{2} \right) \cdot \cos\left( \dfrac{\alpha - \beta}{2} \right)
\end{array}
$$
<br>



## Producto de senos y cosenos

#### seno por coseno
$$
\begin{array}{c}
    \sin(\alpha) \cdot \cos(\beta) = \dfrac{\sin(\alpha + \beta) + \sin(\alpha - \beta)}{2}
\end{array}
$$
<br>

#### seno por seno
$$
\begin{array}{c}
    \sin(\alpha) \cdot \sin(\beta) = \dfrac{\cos(\alpha - \beta) - \cos(\alpha + \beta)}{2}
\end{array}
$$
<br>

#### coseno por coseno
$$
\begin{array}{c}
    \cos(\alpha) \cdot \cos(\beta) = \dfrac{\cos(\alpha + \beta) + \cos(\alpha - \beta)}{2}
\end{array}
$$
<br>



## Angulo negativo
$$
\begin{array}{c}
    \sin(-\alpha) = -\sin(\alpha)
    \\\\
    \cos(-\alpha) = \cos(\alpha)
    \\\\
    \tan(-\alpha) = -\tan(\alpha)
\end{array}
$$
<br>



## Algulo doble

#### Seno de 2 alpha
$$
\begin{array}{c}
    \sin(2 \cdot \alpha) = 2 \cdot \sin(\alpha) \cdot \cos(\alpha)
\end{array}
$$
<br>

#### Coseno de 2 alpha
$$
\begin{array}{c}
    \cos(2 \cdot \alpha) = \cos^{2}(\alpha) - \sin^{2}(\alpha)
    \\\\
    \cos(2 \cdot \alpha) = 1 - 2 \cdot \sin^{2}(\alpha)
    \\\\
    \cos(2 \cdot \alpha) = 2 \cdot \cos^{2}(\alpha) - 1
    \\\\
    \cos(2 \cdot \alpha) = \dfrac{1 - \tan^{2}(\alpha)}{1 + \tan^{2}(\alpha)}
\end{array}
$$
<br>

#### Tangente de 2 alpha
$$
\begin{array}{c}
    \tan(2 \cdot \alpha) = \dfrac{2 \cdot \tan(\alpha)}{1 - \tan^{2}(\alpha)}
\end{array}
$$
<br>



## Algulo medio

#### Seno de alpha sobre 2
$$
\begin{array}{c}
    \sin\left( \dfrac{\alpha}{2} \right) = \pm \sqrt{
        \dfrac{1 - \cos(\alpha)}{2}
    }
\end{array}
$$
<br>

#### Coseno de alpha sobre 2
$$
\begin{array}{c}
    \cos\left( \dfrac{\alpha}{2} \right) = \pm \sqrt{
        \dfrac{1 + \cos(\alpha)}{2}
    }
\end{array}
$$
<br>

#### Tangente de alpha sobre 2
$$
\begin{array}{c}
    \tan\left( \dfrac{\alpha}{2} \right) = \pm \sqrt{
        \dfrac{1 - \cos(\alpha)}{1 + \cos(\alpha)}
    }
\end{array}
$$
<br>



## Al cuadrado

#### Seno al cuadrado
$$
\begin{array}{c}
    \sin^{2}(\alpha) = \dfrac{1 - \cos(2 \cdot \alpha)}{2}
\end{array}
$$
<br>

#### Coseno al cuadrado
$$
\begin{array}{c}
    \cos^{2}(\alpha) = \dfrac{1 + \cos(2 \cdot \alpha)}{2}
\end{array}
$$
<br>