## Plano tangente

Dada una **funcion** $f(x, y)$ y un **punto** $P_{0} = (x_{0}, y_{0}, z_{0})$

$$
\large{
    z - z_{0} = f_{x}|_{P_{0}} \cdot (x - x_{0}) + f_{y}|_{P_{0}} \cdot (y - y_{0})
}
$$

<video autoplay controls muted loop src="./plano-tangente-1.mp4"></video>


<br>


### Funcion implicita

Dada una **funcion implicita** $F(x, y, z)$ y un **punto** $P_{0} = (x_{0}, y_{0}, z_{0})$

$$
\large{
    F_{x}|_{P_{0}} \cdot (x - x_{0}) 
    + 
    F_{y}|_{P_{0}} \cdot (y - y_{0}) 
    + 
    F_{z}|_{P_{0}} \cdot (z - z_{0}) = 0 
}
$$

<br>

### Rectas tangentes

Contiene las `rectas tangentes` correspondientes a la `derivada parcial` de $x$ y `derivada parcial` $y$

$$
r_{1} =
\left\{
    \begin{array}{l}
        z - z_{0} = f_{x}|_{P_{0}} \cdot (x - x_{0}) + f_{y}|_{P_{0}} \cdot (y - y_{0})
        \\\\
        x = x_{0}
    \end{array}
\right.
$$

<video autoplay controls muted loop src="./plano-tangente-2.mp4"></video>

$$
r_{2} =
\left\{
    \begin{array}{l}
        z - z_{0} = f_{x}|_{P_{0}} \cdot (x - x_{0}) + f_{y}|_{P_{0}} \cdot (y - y_{0})
        \\\\
        y = y_{0}
    \end{array}
\right.
$$

<video autoplay controls muted loop src="./plano-tangente-3.mp4"></video>

<br>