## Formula de Bhaskara

$$
    a \cdot x^{2} + b \cdot x + c = 0
$$
$$
    a \cdot x^{2} + b \cdot x = - c
$$

Dividimos por $a$

$$
    \frac{a \cdot x^{2}}{a} + \frac{b \cdot x}{a} = \frac{-c}{a}
$$
$$
   x^{2} + \frac{b \cdot x}{a} = \frac{-c}{a}
$$

Completamos el `Trinomio cuadrado perfecto`

$$
   x^{2} + \frac{b \cdot x}{a} + \left( \frac{b}{2 \cdot a} \right)^{2} = \frac{-c}{a} + \left( \frac{b}{2 \cdot a} \right)^{2}
$$

$$
    \left( x + \frac{b}{2 \cdot a} \right)^{2} = \frac{b^{2}}{4 \cdot a^{2}} + \frac{-c}{a}
$$

$$
    \left( x + \frac{b}{2 \cdot a} \right)^{2} = \frac{b^{2} + (-c \cdot 4 \cdot a)}{4 \cdot a^{2}}
$$

Aplicamos raiz a ambos miembros

$$
    \sqrt{\left( x + \frac{b}{2 \cdot a} \right)^{2}} = \sqrt{\frac{b^{2} - 4 \cdot a \cdot c}{4 \cdot a^{2}}}
$$

Aplicamos propiedades del valor absoluto

$$
    \left| x + \frac{b}{2 \cdot a} \right|  = \frac{\sqrt{b^{2} - 4 \cdot a \cdot c}}{\sqrt{4 \cdot a^{2}}}
$$
$$  
    x + \frac{b}{2 \cdot a}  = \pm \frac{\sqrt{b^{2} - 4 \cdot a \cdot c}}{2 \cdot a}
$$

Despejamos $x$

$$
    x = -\frac{b}{2 \cdot a} \pm \frac{\sqrt{b^{2} - 4 \cdot a \cdot c}}{2 \cdot a}
$$

$$
    x = \frac{-b \pm \sqrt{b^{2} - 4 \cdot a \cdot c}}{2 \cdot a}
$$